@inproceedings{Coavoux-Crabbe:TALN:2017,
    author = "Coavoux, Maximin and Crabb\'e, Beno{\^\i}t",
    title = "Repr\'esentation et analyse automatique des discontinuit\'es syntaxiques dans les corpus arbor\'es en constituants du fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "77-92",
    note = "Representation and parsing of syntactic discontinuities in French constituent treebanks",
    abstract = "Nous pr\'esentons de nouvelles instanciations de trois corpus arbor\'es en constituants du fran\c{c}ais, o\`u certains ph\'enom\`enes syntaxiques \`a l'origine de d\'ependances \`a longue distance sont repr\'esent\'es directement \`a l'aide de constituants discontinus. Les arbres obtenus rel\`event de formalismes grammaticaux l\'eg\`erement sensibles au contexte (LCFRS). Nous montrons ensuite qu'il est possible d'analyser automatiquement de telles structures de mani\`ere efficace \`a condition de s'appuyer sur une m\'ethode d'inf\'erence approximative. Pour cela, nous pr\'esentons un analyseur syntaxique par transitions, qui r\'ealise \'egalement l'analyse morphologique et l'\'etiquetage fonctionnel des mots de la phrase. Enfin, nos exp\'eriences montrent que la raret\'e des ph\'enom\`enes concern\'es dans les donn\'ees fran\c{c}aises pose des difficult\'es pour l'apprentissage et l'\'evaluation des structures discontinues.",
    keywords = "Constituants discontinus, analyse syntaxique, deep learning.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/14.pdf"
}
